瓶里的春天小记

5月的夜，热的已经彻彻底底。就是闷雷和阵雨也难消暑热，可以喝一口乌梅绿茶就好了。白天，雨前有风吹进窗里，佛面而来，连头发都被揉开。这样的风叫人变回十七岁的样子，单纯，敏感，淡淡的忧郁。头发垂落肩上，才恍然醒觉，白驹过隙。今年又泡上两斤青梅子酒，却没有喝的打算。玻璃瓶子锁住青涩，悄悄留住了一年中的春天。像是有人爱作鲜花标本，留下花容，而鲜花终归是美丽，标本的鲜活很牵强。仔细看这瓶已经浸泡出青黄梅汁的酒，朴实的像一碗清明龙井。朴实的东西总令我怀疑，这么好，是不是真的？就这么简简单单的来到这个夏季雨夜，一件件的脱下衣服，打开风扇。夜里喝杯茶，身和心都清静下来，观赏一下玻璃瓶里的春天和过往的滴滴嗒嗒的，同样失眠的，夏季雨夜。